［無數講］美國：不承認庫德族獨立公投結果

美國國務卿蒂勒森表示，美國不承認伊拉克北部庫爾德自治區的獨立公投結果。他促請各方結束導致區內局勢惡化的行動。

蒂勒森發表聲明，指出周一舉行的獨立公投沒有法理基礎，違背美國支持建立一個一體化伊拉克國的主張。他促請各方冷靜，結束口頭相互指摘，以及導致局勢惡化的行動。

庫爾德自治區在周一的公投，結果大部分投票者支持該區脫離伊拉克獨立

盟主說不，無人敢反對

真係留力打北韓？

無著數既野美國唔會做

要俾面土耳其

美國支持建立一個一體化伊拉克國

你老味 仲話民主大國

支那人又勝一仗

即係公不公投意義不大
攪掂美國就得
佢話承認 你唔攪公投都係國家
佢唔承認 做多多野都徒勞

關你撚事咩

黎多場911 不是夢

支持就真係分分鐘黎多場

之後拉登都係美國扶植 反面就黎911
今次庫爾德都係美國扶植 反佐面睇下之後點

你炸囉
本身夾係中東三大天王其中兩個中間俾人夾攻
仲搞埋美國
睇你點死

打完isis, 庫爾德現存裝備如何?

打個陣攞左唔少美國同ISIS裝備
軍隊戰力有番咁上下
所以先有本錢搞呢壇野同伊拉克中央政府玩對抗啫

美帝一向都係利字行先啦，比你班kurdish獨立有咩so？🤣

其實伊拉克佢唔用武力清我有D意外

拉登果陣夠同蘇聯打緊喇

滅左佢國仲麻煩
到時d死剩種化整為零玩孤狼攻擊
更加防不勝防

美國不敢打 北韓呢個原因
轟炸平壤容易
但到時不斷有北韓人發動恐襲
成個亞洲難民 步歐洲後塵

話美國會支持會黎多場911
係佢真係支持庫爾德中東又要亂到九彩到時D咩聖戰士個堆又出番黎都似
庫爾德人先唔會走去炸美國啦白痴

事實係咁

關聖戰士咩事
美國反對係因為庫爾德一獨立
土耳其、伊拉克同敍利亞都要割地比庫爾德立國
但美國同土耳其伊拉克都friend底
咪唯有再一次賣庫爾德豬仔

其實美國真係好撚仆街

最重要大把人想做代理人，西方想佢打isis但又唔想佢立國影響到佢地全球利益，二戰時西方又係用立國去吸引佢地，打完立即唔認數，不意外。

美國都唔承認台灣架啦
台灣咪又係國家

都唔夠打 我上年去完，個繁榮程度令我仲意外

美帝dllm

以色列有美帝撐腰架

有以色列撐腰

其實美國好心收下皮啦
搞亞洲同中東搞到一pat屎咁
雖然歐洲搞非洲都係搞到一pat屎

以色列有美國支援，佢地就比美國反對，讀下歷史啦傻仔

侵侵：民主？這次不了。

連登好多傻鳩讀完中學本所謂歷史書就出黎9up

二戰果時呃人幫佢立國但走左數
所以依兩三代阿拉伯人都好仇美

唔好講二戰咁遠
最近期庫爾德都比美國中出即飛左三次

第一次係1991年波斯灣戰爭，美國有煽動埋庫爾德幫手打伊拉克
點知打到最後美國就放生左侯賽因無推翻佢，之後侯賽因就報復屠左庫爾德城
第二次打伊拉克果陣庫爾德又有幫手，今次打柒左侯賽因美國就拍拍羅友撤軍走人
第三次美國撤軍後ISIS又冒起，美國最多都係空襲下軍援下就算，都係庫爾德人自己打生打死

點知廿幾年黎幫你打完三場仗諗住終於有得獨立既時候
美國就一野ban柒你個公投收你皮

都係果句，美國都係一個走數既大仆街黎

之後庫爾德變成恐怖組織
無限loop

呢個只係其一
況且依家呢堆"盟友"同美國關係都大把變數
最重要係中東冇啦啦係幾國交界多個國家
唔打仗就奇

係d小學雞先覺得美國好正義
根本天下烏鴉一樣黑

美國插手其他國家為錢姐
根本成個美國都傾向反戰
你打仗無油水實比人推下台
咁d油水點得黎呀？羊毛出在羊身上

講左咁耐都無人你5毛既

#1 光之練金術師 • 3h

其實美國咁樣絕對唔意外，之前都有分析講過，美國扶植YPG打IS，打完後好大機會分敘利亞地俾佢地建國，庫爾德人建到國都對美國有著數，做翻個區域平衡

Trump 正一垃圾，個女仲要响支那有生意，食屎啦

仲有，美國如果承認今次結果，除左怕伊拉克發難外，最主要係土耳其，土耳其個庫爾德人問題仲大獲過伊拉克，如果土耳其庫爾德人有樣學樣，美國仲頭痛

垃圾
支持攪大佢

CEO of the United States

獨立公投點會有法理基礎呀
即係到時香港公投唔符合支那雞本法
美國都oa唔承認
屌你老母
btw洗撚你承認

樓上仲話冧掂美國就有得獨立
就算你想做人地隻狗
人地都隨時係當你condom咋

土耳其已經唔再係世俗國家
人口又多，美國唔想惹佢都正常

最總要係北約盟友，但都開始想反反地，所以扶植庫爾德人係最正

沒有美國允許
沒有國家進得了聯合國

美國仲未撤走係庫爾德既軍事顧問同未停止對庫爾德人供應武裝

應該會台灣化

仲盟咩友 上年土耳其搞左單大野出黎

中東依壇野 美國好似點都拆唔掂

咁點衰都係北約成員國 其實有留意中東局勢，都見到美帝同伊朗都開始好左，就係因為土耳其信唔過 但土耳其一定唔可以亂，因為喺以色列，伊朗中間嘅援衝區，一亂就好大獲

敘利亞，求其數都有6.7個勢力打緊
IS，反政府軍，政府軍，俄羅斯，美國，土耳其，庫爾德族 跟本死結黎

本身已經夠亂
點知連土耳其都發癲
中東又鬼打鬼圍毆卡塔爾

遜尼派同什葉派之爭嘛
本身都打左千幾年

土耳其想發癲好耐啦，pkk 個個星期都炸政府 跟住歐盟又入唔到

其實佢地唔係同種人咩？
我唔係好識分
點解可以打咁耐

火雞而家唔洗諗入歐盟喇
世俗派大敗，又行返去教義派治國
EU咁左膠無可能比佢入

穆斯林班撚屌真係痴痴地
好地地世俗左又要玩倒退

都係同種，阿拉伯人
不過什葉主張哈里發（伊斯蘭國家既君主）只能由穆罕默德後裔出任
遜尼派就主張哈里發由選舉產生
就係為左呢d咁on9既理由打左千幾年 （不過最初起因都係兩派爭權，打下打下就變左世仇）

BTW以色列人同阿拉伯人其實都係同種
都係閃族人
不過都係打左二千幾年

咁美國有無話撐邊個派？

美國只會撐佢認為有著數果一邊
果一邊係咩派？WFC

中東三大人種
二大教派

恩怨比英法德 中日韓仲嚴重

而且係唔同國家的庫爾德族都有唔同利益同要求，美國支持其中一派，唔等於支持所有庫爾德派系，以至於建國

新教同天主教點解無佢地打咁耐？
明明都係宗教派系分支
歐洲果邊仲要唔同種族

好多野都係美國話事 由錢到油 再到制度 法律
就算一個難民身份 都係美國認先叫做係
果句啦 美國佬都係有著數行事 你見日本韓國對北韓 頭都大埋就知 炸又炸唔到美國咁遠 一陣真係打 南泡玩完架啦 北韓個款點都搵野摟住陪佢一齊落去
其實美國佬對佢咪又係安全套 用完即棄 點知佢可以玩足次 雖然都係屌同一條女

咁點解佢地既利益同要求唔同都可以建國？
分自治省？

你指基督同天主?

係呀，一個信聖母一個唔信
同伊斯蘭阿里發差唔多

你錯啦 伊斯蘭都係上帝既產物黎
打咗幾百年都係咁既款 蠢既人信宗教 係畀叻既人用宗教行使政權
世界上 上帝同佛 如果你計埋道教就有其他